% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=1803c&id=2F31-1&n=2&d=10&s=3
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions
% @SousTheme Variations
% @Titre Variations des fonctions de référence

\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
\begin{enumerate}
	\item En utilisant le sens de variation d'une fonction de référence, comparer $10,8^3$ 
          et $(-0,9)^3$.
	\item En utilisant le sens de variation d'une fonction de référence, comparer $1,4^3$ 
          et $(-0,7)^3$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On doit comparer les cubes de deux nombres. On utilise donc la fonction cube.\\
          La fonction cube étant strictement croissante sur $\mathbb{R}$, elle conserve l'ordre.
          Cela signifie que deux nombres réels  sont rangés dans le même ordre que leurs cubes.\\
          Autrement dit, si $a$ et $b$ sont deux nombres réels et si $a < b$, alors $a^3 < b^3$.\\Comme $-0{,}9{\color{blue}\boldsymbol{\boldsymbol{<}}}10{,}8$, alors $(-\num{0,9})^3{\color{blue}\boldsymbol{\boldsymbol{<}}}\num{10,8}^3$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On doit comparer les cubes de deux nombres. On utilise donc la fonction cube.\\
          La fonction cube étant strictement croissante sur $\mathbb{R}$, elle conserve l'ordre.
          Cela signifie que deux nombres réels  sont rangés dans le même ordre que leurs cubes.\\
          Autrement dit, si $a$ et $b$ sont deux nombres réels et si $a < b$, alors $a^3 < b^3$.\\Comme $-0{,}7{\color{blue}\boldsymbol{\boldsymbol{<}}}1{,}4$, alors $(-\num{0,7})^3{\color{blue}\boldsymbol{\boldsymbol{<}}}\num{1,4}^3$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
Il faut comparer les cubes de deux nombres. Quel est le sens de variation de la cube ?
\end{Indice}


\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
\item On a $(-\num{0,9})^3{\color{blue}\boldsymbol{\boldsymbol{<}}}\num{10,8}^3$.
\item On a $(-\num{0,7})^3{\color{blue}\boldsymbol{\boldsymbol{<}}}\num{1,4}^3$.
\end{enumerate}
\end{Reponse}